# youbige
test-code


#    1 需要设置ip白名单才能获取到 access_token ，否则 腾讯服务器不会返回access_token
 >  配置页面
 >  https://mp.weixin.qq.com/advanced/advanced?action=dev&t=advanced/dev&token=527839170&lang=zh_CN


 #  2
 > unionid	只有在`用户`将公众号绑定到微信开放平台帐号后，才会出现该字段。（用户？）
 >  页面  `https://mp.weixin.qq.com/wiki?t=resource/res_main&id=mp1421140839`
 >



 #3 unionId拿不到 先用openId代替